一人一個鳩到震嘅西片譯名

shawshank=刺激1995

以為講香港譯名

其實有都無所謂

飛機上有蛇

波叔出醒

22世界殺人網絡

後天

刺激1995

好似話有套同月黑高飛題材差唔多嘅戲
台灣譯名叫「刺激」
咁呢套台灣咪當月黑高飛係呢套戲嘅1995年版
所以改名做刺激1995

唔講以為咩咸片

oic 懶到咁

遊戲名得唔得? 俠盜獵車手

我不笨 所以我有話說

都可以，其實純粹想笑鳩啲改得柒嘅譯名

一定係皮下之慌

我連原版係咩都唔知。。。

下，我覺得唔差喎，起碼套野真係關事

食字食得核突啲咁囉

論盡我阿媽
對她有話兒
聖 教 慾

三套都係艾慕杜華

台灣啲譯名先頂引....

奪命西/皇上無話兒
真係低級

神鬼交鋒

台=我不笨 所以我有話說
港=寶貝小豬嘜

Saving Private Ryan = 搶救雷恩大兵

翻生侏羅館

大家覺得白痴直譯定係肉酸食字柒啲

The day after tomorrow = 後日

小弟嘅電影page

其實這個典故是來自電影於台灣上映的前一年，引進了一部名為《刺激》（The Sting）於 1973 年公映的電影，由於《刺激 1995》的劇情與《刺激》有些許相似的部份：劇情皆近似於高智商的復仇。因此，「The Shawshank Redemption」 便被譯名為《刺激 1995》。

前排睇番american psycho=美色殺人狂，膠到。。。

007之擇日再死

尋找他媽的故事

改條友究竟英文有幾差

g chi

感激

疑·媽

海底都是魚

The day after tomorrow
中國譯名：後天

The day after tomorrow譯做後天
其實譯得好好，除咗係直譯英文之外，
仲係對應”先天”，指片中災難非先天所有，
而係後天造成

無google, nemo?

你肯定改條友有咁叻。。。

支那先係咁啫，好多戲都譯到好鳩
香港譯明日之後

同埋改個名要睇完先get得晒，咁都少廢

有無人解到memento點出到凶心人

Pixar 是但咩咩總動員

係咪toys開始已經係咁

羽毛大砲機械人

有咩問題

有個譯名典範：閃靈
識音意兼譯 堅勁

套野一大半都係文戲，刺激？

去到第二三集，都唔太關條暴龍事

咁依啲見人見志既姐

The Sting 香港叫老千計狀元才

咁點睇陰齒
hk 係小心有牙

咁的確我睇transformer都訓，你岩

來捉我吧，如果你可以

疑媽

睇你幾時死

如果佢張poster有show個部位係到，都幾過癮

神鬼universe有邊幾套

The Day After Tomorrow

失敗的男人

惡靈古堡

鄰國大把鳩名啦 速度與激情之類

無記憶->空心
食個空/凶字，暗示係同凶殺之類有關
所以叫凶心人

英文差都唔係問題
無taste 先係致命傷

乜乜奇兵

舞出色

殺出個黎明
細個好鐘意睇

唔差在乜乜奇緣

得呢個叫似樣

雷霆救兵

想講佢記憶空白，又係殺人好凶狠咁囉我估

反轉意思食字通常都唔多掂

咁點

無產階級工農革命蟻哥血淚史

充滿我國獨特色彩，厲害厲害

藍色窗簾布

1994

1979

乜都神鬼

支那仔都話香港譯得最好wo 咁先引人去睇發生咩事 後天係直譯 無錯但係無晒語境意識

呢個公認係高質譯名

Btw個人覺得反斗奇兵之後一堆奇兵幾垃圾

無咁諗過，分析得幾好

因咩差事跳跳跳

玩命關頭

譯得好到肉喎

呢個我有印象當年見到個名唔知佢想點

22世紀殺人矩陣

有乜問題?
你睇過套戲未

改到好似bateman係鹹濕先殺人

Final fantasy 太空戰士

假譯名嚟
中國叫蟻哥正傳

唔肯定，只係提多條思路比大家參考一下

情人眼裏巴基斯

好明顯係講佢用美色去殺人啦
食埋american 美式 個意思

搞乜鬼奪命集作

講咩嫁

台灣譯名一定贏曬喎

因為bale個角色係戲入面好貪靚同自戀

motherfucker個樣好正

已經出現兩個解釋。。。

英：Sucker Punch

港：天姫戰

台：殺客同萌

我要做差佬

先天後天講法只會用喺生物上
唔撚會用喺死物度
況且套戲其實無大篇幅討論人類社會點樣影響天氣
一嚟好快就進入劇情天氣突變

老豆堅過美利堅

套野到爛，夾到絕

爛到

後天好似大陸譯名黎 當年聽到真係覺得on9到打曬冷震

翻生侏羅館 1仲貼題 出2 3個陣完全炒車

最撚垃圾一定係支那啲譯名，好多真係hea譯

香港 雷霆救兵 好型

搞乜鬼奪命雜作

上面有人話柒

但係呢套幾好笑

博物館咪算咩侏羅館

買飛埋去同條友講 10點 我要做差佬！

啲英文戲名有冇啲食字gag

仲要唔同音

不可能的任務

仲有荒野大鏢客，成日睇咗荒野大嫖客

非常外父生擒霍老爺算唔算

夜神起義

加個番號就賣得

入嚟就係想講呢個

玩命關頭柒好多倍 速度與激情都OK

香港不嬲有弱智

神鬼戰士

玩命關頭應該所有動作片都得

戇Scout打爆喪屍城
呢套食字食得靚

應該係後來多雷霆xx先柒

Inglorious Bastards
以前覺得「希魔撞正殺人狂」好戇鳩，聽吓請吓咁多年又覺得其實幾正

指環王-兩座塔

屌
支那仲譯得好過佢：小豬寶貝

疑。媽

rush hour系列，大陸好似叫尖峰時刻

改做雙塔都無咁柒，香港好似改得ok

不得鳥小姐
戀搞好朋友

掟阿媽出火車

1. 調轉ok

魔戒同指環王都已經好大分別

假架 好似係

當年幾多影評讚

雙城奇謀

gv

在大西洋中心呼喚愛

「驚世未了緣」

咁又點
你係純粹唔鍾意香港譯名咪講囉

。。。ok

佢哋話因為之前幾年有套片叫刺激

為咗區分

所以就叫刺激1995

Bateman有美色 好美色 美國式 殺有美色嘅人 有美感咁殺人 食咗英文冇嘅字 你仲想點

皇上無話兒

我輸

講個好嘅
別問我是誰

香港電影譯名的前世今生

樓主pin呢個啦

屌雞皮起！！
耳邊響起bgm

譯第一集嗰陣冇諗過會出續集

cls呢個高質到仆街都叫鳩

巴打你係讀電影定有關行業？好有心機

屌你唔講我一直都以為係大嫖客

唔係，純粹疫情悶搵野搞，多謝

呢個post有啲人根本未睇過套戲就話個譯名鳩

Eminleo

某程度上咁代表個名可以更好？不喜勿屌

search pun應該有 不過多數好柒

神奇怪獸在哪裡

食晒字都低
人地文學修為高你幾倍

通常西片是笑片先用pun名，認真大片唔會博

這個殺手不太冷

鐵金剛之擇日再死

仙樂飄飄處處聞

但係變classic

喂 神鬼系列呢

上面有

仙履奇緣

風月悄佳人

不如講下港版有咩老是常出現

Why him
未來外父插女婿

夠shocking，逆向行銷

casablanca = 北非喋影

有好多都好正好經典

2001太空漫遊
戰場上的聖誕快樂
沉默的羔羊
驕陽似我
美麗有罪
有你終生美麗

最鍾意 Revolutionary Road 譯做浮生路 (大陸譯革命之路)

GHOST = 人鬼情未了

電影試愛

exactly why i open this post

我覺得太明顯如果唔係咁直接講殺人會好啲

有咩問題
好撚型

神鬼奇航？

都係 個人覺得about time食得幾好 亦又未至於戇鳩片

都係嗰句
睇完你就明點解譯得好

唔好衝出嚟柒ok?
定係應該直譯叫鬼呀

閃靈夠有好多解釋 你會唔會話佢譯得唔好？

有時直譯都幾柒
不過There Will be Blood 中國直譯好似冇港台版咁悶

二百萬奪命奇案

冇留意到係你開po

第三個幾好喎

風月俏佳人真係鳩到震

如果因為一兩個人話唔好就要改譯名嘅話
咁你永遠都改唔完

咁American Psycho 個style 都唔算咩好subtle 嘅戲黎嘅

無產階級貧下中農螞蟻革命史

都真，有經驗人士？

原來係曲線
Sor

原名:５０ ＦＩＲＳＴ ＤＡＴＥＳ
翻譯: 每天愛你第一次

咁多年黎第1次聽到人為後天呢個名護航

究竟係你有真知灼見定係唯一的on9 呢

原名: CLICK
翻譯: 命運自選台

一睇名就估到套戲講咩就咁 the professional 都有啲啲神秘感

台灣譯名幾過癮

原名:The Curious Case of Benjamin Button
翻譯: 奇幻逆緣

香港好多電影名都翻譯得好ON9

原名: The vow
翻譯: 再說一次我願意

可能想食 每天愛你多一些？

講正既話，一樹梨花壓海棠都好正，引用詩句，又match到套戲既故事，只係食唔到音。

我反而buy
個主角的確原本某些眼中係冇出色 社會低層黎

有咩問題

發覺呢個post好多名都係鑑賞能力低多過個名本身鳩

佢假膠幫手推post
專揀啲譯得好嘅屌

An Affair to remember
變左金玉盟,

9唔搭八

唔好拉我落水

點解康德要屌屎窟

所有 弊傢伙 xx咗 系列
好撚on9

金庸武俠feel

其實個名唔差

又係 不過psycho唔會即刻聯想到係殺人嘛 會諗係變態痴線佬多過普通殺人犯 啱啱見到有人講這個殺手不太冷都有一樣感覺 譯晒成個plot出嚟冇咩神秘感

The Phantom of Opera
變撚左歌劇魅影, 好撚柒-,-

中國文學有曲筆傳統，寫一樣野唔好直接寫，後天直接咁講，就係無意境，但明日之後意思上都係後天，但就曲筆左，意境高左。

emm... 呢個都唔ok?

恐怖大媽

最撚柒係Gone with the wind,
中文變撚左亂世佳人,

想當年inception
香港：潛行兇間
大陸：全面啟動
啟動啲乜撚野

完全同意

Cohen啲戲譯名好多都鳩鳩地，呢套台譯都唔係好好

其實呢套個英文名好正，英文戲名好少咁食字

其實大陸都偶有佳作
《釜山行》好過《屍殺列車》多多聲

記得有套叫地心探險記
然後佢出第2集由另一堆人去另一個地方就on99咁叫地心探險記2

我細個仲入場睇左

呢個名係黎自紅樓夢的一句:金玉良缘,木石前盟
然後變撚左An affair to remember的翻譯名,
ON99 =.=

全面啟動係台灣
中國係盜夢空間

鳩咩

我都覺得幾型棍

又有少少難聯想到殭屍片

真心唔知

叫毒蛇嚇機 唔撚得嫁？
點點點？

呢個真係笑到我

Before I go to sleep譯做別相信任何人
戇鳩鳩 唔撚使睇啦譯名劇透

咁我鐘意後者多點,
4隻字簡單慨括左故事內容,言簡意賅,

釜山行好似係韓國原名, 咁去釜山做咩先? 探親? 拍拖? 買野食?
根本個名就冇意思, 改成 東京行, 旺角行, 都冇分別.
其實外國(韓國美國日本)改名都有呢個缺點,係得香港先改名咁勁,

講起上黎, "韓城攻略" 改得高章過"釜山行"
攻略好過行, 更有動感, 同埋簡單咁講出電影主題,
就係攻下呢個城市, 完成特別任務

皇上無話兒其實唔差，至少會吸引觀眾諗吓點解國王會無話可說
好過支那定台灣直譯國王的演講

樓主點睇?

搵我？

所有「奇俠」電影

不過算唔算譯名?

佢應該係想話有蛇咁點

兩個我都麻麻，1. 太文藝片feel 2. 屍殺（太多cult前作+爛片feel)
當年都係港版譯名搞到我第一下覺得爛片味濃

David Lynch 套Dune叫星際奇兵
今次呢套港版譯名算歷年最好?

今年有無得睇

可可夜總會

十月有希望嘅

人地叫王者無言

咁你又岩,
太多喪屍爛片類似咁既名-,-

史密夫決戰史密妻
我覺得應該叫史密鳩決戰史密閪

幾天前去重慶做野 ， 個間餐廳既英文係 translation error

釜山行食咗偏向虎山行嘅意思
本來已經有危機四伏嘅感覺

有無咁誇

有咩血海深仇

呢個真係笑死

唔譯得唔得？

eva都話今個月

屍殺列車 一定好過 釜山行
[屍殺列車]一講就聯想到套戲

珍惜廣東話改名既方法...

大陸好多都好柒, 但香港就ok

Edge of Tomorrow
香港: 異空戰士
大陸: 明日邊緣

Eternal Sunshine of the Spotless Mind
香港: 無痛失戀
大陸: 曖曖內含光

Begin Again
香港: 一切從音樂再開始
大陸: 再次出發之紐約遇見你

Up in the Air
香港: 寡佬飛行日記
大陸: 在雲端

eternal that one jm9...

果套係eva

嗰陣以為套戲叫皇上那話兒

直譯부산행三隻字有咩咁佳

唔會啦,
釜山行係韓國原名 부산행( Busan haeng)
佢直譯姐,

Eternal Sunshine 台譯玩牌冤家

咁翻譯就真係夠出位

因為嗰期Jim Carrey乜柒都譯皇牌，同Leo嘅神鬼一樣道理

Grindhouse 係要咁譯架啦

netflix有套Maximum Risk>>硬闖100%危險

好撚記得

我知，都係好柒

咁講本身個英文戲名都改得唔好啦

無痛失戀呢個譯名應該都係最完美，真係好中

寡佬飛行日記亦係一絕

睇回覆就知無改錯
呢啲名先有市場

kings speech not ok?

初時聽到個戲名即刻望下係乜鳩黎

不過有時其實好睇個人點睇

好似 樹梨花壓海棠 我覺得譯得好詩意，但都人覺得應該用返 羅莉塔

越出位越掂？機關槍記得依家

講撚到那話兒咁樣⋯我都覺得好撚鳩

對香港人來講台灣先最柒, 大陸鐘意完全直譯, 反而有個譜

樓上大部份都冇乜野， 最驚係咩｢一夜賭城戀大左｣呢類， 去買飛真係好尷尬唔敢講出口

套命•飛車•殺人狂
攞命•灣刀•罪惡城
索女•喪屍•機關槍

我睇呢啲通常幾點加一兩個字就算

奪名。狂。呼吸

*命

我指佢話國王的演講改得麻麻嘅話
咁個英名戲名咪都係麻麻

海底奇兵變咗海底都是魚

賊眉賊眼大酒店

緣份的天空

Sleepless in Seattle

The Italian Job (1969)
大陸直譯 意大利任務
香港叫 偷天換日

呢個真，用形容人形容死物

這個殺手不太冷
超正

但係依家一用成語就好似舊片

劇名廢劇情更廢
睇完之後打電話比朋友屌咗半粒鐘

完全唔知有套咁嘅野

個名少似gay片

新鐵金剛：智破天空城

雷神主演所以諗住入去領略下
點知原來係垃圾
唔中途走佬已經好撚俾面
Dklm垃圾編劇

宮崎駿導007我都唔知

釜同虎普通話唔同音
個故事又根本冇咩偏向虎山行的精神, 主角只係被困/見步行步
第二集就有D偏向虎山行

好撚型

·到

雷神除marvel其他野參差到爆

都好過直譯

好似《寵物小精靈》就咁譯 精靈保可夢完全冇解釋pokemon係乜

套戲呃鳩人
睇到最尾都唔見黎明殺出嚟

我唔識形容呢套戲
班底好似唔錯
除咗雷神之外仲有格蕾50度色戒嗰個女主角

其實香港譯名一向都唔太差 不過有時偶有鳩作咁解

但呢幾年水準普通左係真 冇d一講就帶得出主題既名

所以懷疑以前d人改名前有睇過套戲 而家係冇

政協

dakota johnson好彩算轉到型

加勒比海盜2: 加勒比海盜
指環王2: 兩座塔

Bad Times at the El Royale 好差咩？

個啲咩移動迷宮 咩翻生侏羅館
得第一集係關事
之後嗰啲為咗宣傳又要硬食翻之前個名

咁直接譯母體咪仲柒啲

悶

其實佢好似除左格雷其他野都唔差
幾年前已經同Luca一齊拍戲

可能我領略唔到啦
呢套戲完全唔知想點

唔識就唔好衝出黎柒啦
點講都屍殺列車好過直譯既釜山行啦，成套戲重點係講列車度喪屍撕殺緊人情節，屍殺列車譯好過釜山行好多囉

咩戲嚟

其實我都係唔知邊個po度睇返嚟

依家戲賣名氣多過賣內容

xx 總動員

義勇群英之毒蛇反擊戰

gi joe明明超出名，啲戲shit到

孤 疑

this ok ok wor

變形俠醫

居然冇人講“欲骨查”

好似有個名叫王者之聲：宣戰時刻，講好聽就一定係呢個好聽，不過搞到似戰爭片，同主題講果種君臣之間亦師亦友既感情唔同。

怪醫D老篤

此doctor非該doctor

冇人講咪你講囉

擇日再死

英文戲名好多都唔得

飛行者

skywalker d frd

基本上大部分譯名

唔理咩語言

都鳩

建議咪撚搞譯名

本身荷里活片名已經非常遷就大衆將片名淺薄化

譯名今時今日意思+意義真係不大

以後有咩印度片 韓國片 泰國片 咪當係一個機會學幾粒外語

唔駛死既

英文片成日都用個主角名當戲名就算

forrest gump

成個PO最有養分的回覆之一

個PO似乎分成鍾意直譯同唔鍾意直譯兩派
我諗大陸因為以前外語人才少又死板, 慣左咩都直譯, 而家都以為咁好
而香港人, 尤其較後生嘅, 直頭係唔鍾意譯, 鍾意原文原音, 點譯都覺得柒

大陸先叫後天，香港叫明日之後

奇兵系列 奇緣系列

有時係譯名落poster搞柒曬

Fantastic Beasts and Where to Find Them
神奇動物在哪裏

秒變bb片

事實上歐美文化係經常用人物做書名 戲名

因爲主旨係講述人物

港片都有 數量多寡難以比較

個人覺得無咩問題

咩龍威虎膽 龍騰虎躍 又好有意思咩？

都係 同埋全世界都食老本係真 出極都係續集

復仇者咁出名 冇中文名都大撚把人睇啦 求鳩其無痛苦

大6 以前鬥死晒d讀書人，無晒美學傳統，就算依家從新開始，d人都習慣左，無再改返。

又，其實我覺得大6人依家d美學根底都仲未得，依家佢地係不停抄人地d表面野，叫佢地扮日本明星韓星樣，佢地會做到，但叫佢地自創一d有美學既新野，就算叫佢地係中國歷史文化入面引經據典，佢地都做唔到…

搞乜鬼奪命習作

與其講啲鳩既
我分享啲個人覺得幾深刻印象既

壯志凌雲
驕陽似我
黑殺令
死亡魔法
閃靈

例如啊，海底奇兵冇兵啦

搞乜鬼奪命雜作

個雜字好重要

異形爆倉

Coco
台灣譯名係可可夜總會

我，機器人

好9

ID4星際終結者

天煞地球反擊戰

呢啲明顯係戇尻當先知

可能係其他太廢 香港譯名其實幾正

台灣啲名真係柒過大陸多多聲

釜山行食埋「偏向虎山行」既意境
不過我覺得2個譯名各有各好，都算高質

好似唔係官方名

掟呀媽出火車

豪華賊自動

經典到爆好無

8 9十年代D減片名先正，細過成日睇報紙就係睇D名，笑到標眼水

今日鑽深D

唔係Hea, 譯者盡晒力，只係水準係得咁多咁解
支那人一樣有英文好嘅人，但佢哋對翻譯永遠停留喺直譯其意，比清朝仲退步

香港唔譯做飛鯊風中轉, 真係要打

我屌，飲緊水噴左

咁嘅話其實中國都譯得唔錯

香港譯得好好多

鍾意台灣譯做肌膚之侵多啲

直譯失手例子
No Country for Old Men 譯做老無所依, 其實係人心不古

台灣勿鳩片都繹做 "神鬼 xxx”

Sing street = 初戀無限Jam

sing street咁有feel改到咁cringy..,

一定係個堆魔X奇緣同XX奇兵

香港譯名冇咩投訴，唯獨呢個真係要講下
What Happened to Monday
香港譯做獵殺星期一，我屌你poster仲要寫大義滅親
大佬你係咪咁痴線要咁劇透啲觀眾
譯就唔係話差嘅，但係直接劇透觀眾呢樣真係笑出聲

虎你老母山咩 人地係要生路先去釜山

魔戒真係好癲勁有神髓 傳神過原名 一個魔字就點到題
其實以前有無中外文學家評論過原著呢個譯名 真心好高質

「人為」

香港係譯歌聲魅影
我覺得係夾到個故事

不過本身個英文名已經搞到個個以為呢套係歌劇
明明係音樂劇

海底全是魚

白宮淪陷系列

直譯都可以畀你吹到有意境
韓文名부산행
부산 係釜山，韓國地名黎
행係行，可以解做 trip
成個名個意思只係解“前往釜山的旅程”
完全唔關偏向虎山行事

The Longest Day 碧血長天

其實英文名都轉咗 佢咪改白金漢宮淪陷lo

珍
食字食上腦最佳典範

game
越南大戰
真人快打

有次想唔知邊個網站，見到display左句好似乜野生死有時 定生離死別。。。屌。。個slogan咁衰。。。
原來幫緊套做宣傳。。

Monty Python 踎低噴飯

魔戒二部曲雙城奇謀=>指環王兩座塔

我覺得好正

你係未無睇過套戲

完全貼題wo

仲夏魘

掟阿媽落火車

咩戲

碧血長天譯得好好播Paul Anka

黑殺令還好啦

但又啱wo套野真係咁

Here is Johnny!!

呢個其實幾勁

呢套譯名真係無得彈

jack black 好多戲都正

個人覺得聖訴都好正

阿sir嚟自樂人谷經典

掟呀媽出火車

第一次聽真係笑到痴線

指環王之兩座塔

刀槍不入-僧侶

食字就係高我表示同意

都係以前啲007 乜破乜乜乜順眼啲

太空漫遊2001

咁睇覺得盜夢空間最好台灣做咩事

當年拗係刀槍不入”-“僧侶 定係刀槍不入”一”僧侶幾乎拗到打交

太空戰士

動物方城市

Disney
coco 既台灣譯名係可可夜總會

由兒童卡通片 變到18+

見咁多人講

參考下 其實可可夜總會好到肉

神奇怪獸與和可以在哪裡找到他們

Braveheart
驚世未了緣

咁 皇上有話兒 關唔關事？
呢套都譯得好撚尻
容易誤導人諗起 「那話兒」

獅子•女巫•魔衣櫥

閣下應該係弱智

完美展現「他媽的藍色窗簾」

之前有套Three Billboard outside Ebbing, Missouri
香港翻譯做廣告牌殺人事件 真心譯得好好
套戲個英文咁長 港版譯名完美彌補左呢一點

妓女•茅廁•血滴子

仲有psycho 殺人狂食字

昆頓塔倫天路d 戲cult, 好襯d cult 名

呢套中港台三地都譯得唔好

Tarantino有套inglorious bastard 台灣直接譯做無恥混蛋

其實點解james bond要叫鐵金剛
個名柒到以為係高達片

我覺得唔係玩到食字就一定好既，問題係皮下脂肪就咁聽個名係有喜感，但係套戲岩岩相反。
唔係好鳩既不過又唔敢話改得好好

重有套港產片 求戀期
去買飛老尷到

售票姐姐 : 請問睇邊套呀？
我 : 求戀期吖

香港發行宣傳（例如舒淇）果面個諗法係好戲就應該宣傳就要show 到好o係邊
就算有d劇透都唔怕
好戲點都會係好戲
好過人唔知咩黎唔入場

驚奇四超人

台灣夜總會同我地大酒店一樣意思

spider man

希魔撞正殺人狂

拯救大兵瑞恩

汽車人 擎天柱

依套睇完，就知譯柒咗
skyfall好似007屋企黎
仲記得智破皇家賭場果時睇蘋果唔記得係咪陶傑話成集都冇用智力
應該叫勇破

其實有show，尺度問題所以好技巧咁用X光片方式show啲牙出黎。

明日之後

後天

風月俏佳人其實改得唔差，同電影內容好相關

《Leon》如果直譯做《里昂》根本吸引唔到香港人睇

波兒出城之妖壇教祖3點「畢露」搞硬美國佬

屌我啱啱諗起呢套就突然碌到你個答案，嚇死
諗諗下其實無咁差
法文原文就係yamakasi
咁套戲講parkour
真係feel到佢地已經搞盡腦汁

咁當年「羅莉塔」呢個term係冇任何meaning，係過左咁多年，由日本文化develop出黎嘅概念。
如果嗰陣改個名做「羅莉塔」，唔會有人明，反而「一樹梨花壓海棠」就算唔明點解，嗰陣詩意都會吸引到人

逢親喜劇就鳩改名，真係唔掂

但係商業d咁睇，「侏羅館」一定吸引過「博物館」，同埋食到「侏羅紀公園」嘅尾水

以前好多譯名都好高質
露華濃、可口可樂、閃靈、孩之寶、博派狂派...
文化水準高到呢

講Sarah Paulson痴線 好似係
套戲本名叫run

屌你老墓有無人知係咩

珍奇異獸之風華再現

夾鳩硬黎
釜山行唔知以為係road trip戲

神鬼認證

英美版都忍唔住加句The Professional
香港點求其至少都會叫"殺手里昂"掛

借題發揮, 中文用更少詞/音節表達更多意思的機會大D, 雖然電影名冇必要一定簡潔, 但當改名條友想簡潔時, 中文名往往顯得豐富D
順便諗D例子
The Pianist 鋼琴戰曲/戰地琴人
Waterworld 未來水世界
如果英文原名要好似中文咁包含更多故事內容就會冗長

嚟緊套007 - no time to die 會點譯法

要返工之唔得閒死

俾D材料大家盡情發揮

大陸
007上班制
一周7天，每天24小时

香港
得閒死唔得閒病

台灣應該會係沒空死亡

鋼琴戰曲同戰地琴人都譯得好
大陸直接譯做鋼琴師都on9

得神鬼交鋒算真係譯得好
The Gladiator譯做神鬼戰士真係終極on9
明明成套戲根本原本冇神話成份

見到有人提過幾次《搞乜鬼奪命雜作》
其實譯得唔鳩
睇過就知套戲加入咗咩驚慄片元素而成嘅笑片
所以一套戲名糅合幾套戲名
《舊年聖誕搞乜鬼》《奪命狂呼》《死亡習作》
因為係集成所以叫 雜作 ，有意思又同音
令人好易記得呢套戲係笑片

所以之後又衍生咗類似嘅笑片都沿用 搞乜鬼
不過冇改得咁好

62年叫到呢家

Lolita 係女主角個名嚟

但日式嘅Lolita 風同書/電影中講幻幻係兩件事

露華濃係黃霑手筆

平時都係笑鳩台灣柒，然後大陸更柒

但有隻game係罕有地大陸好過台灣

原名 shadow die twice
大陸譯 影逝二度
台灣譯 暗影雙死 劣到

成日呢啲改到懶神秘都出事

真人快打

釜同虎普通話根本唔同聲母
咪夾鳩硬幫大陸仔吹啦，好肉鳩酸

頂

仲有套西班牙片 無定向喪心病狂 呢套唔知點解好多人屌

Captain Marvel=驚奇隊長
第一次見到真係笑到仆街 完全諗唔到係marvel片

似中文差多啲

夜總會喺台灣有墳場個意思
好似香港叫大酒店暗示殯儀館咁

奪命西, 係一流譯名, 本身套戲都係膠片
食字, 食埋音, 食埋"西”字聯想

好多戲名係 “利章” 先生譯, 高手嚟

肉骨茶

呢個最恐怖嘅係有人以為老無所依譯得好，痴線。

肉骨查

跟返以前呂奇咸片名玩法

財子,名花,星媽
怨婦,淫娃,瘋殺手
串女,人渣,妙嬌娃
神女,蕩婦,綽頭王

gta用俠盜已經好on9
完全同遊戲本身背道而馳

關事

依個中哂題啦, 一個妓女的愛情故事, 改得文雅

原來係咁 謝巴打

信,雅,達, 支那只係流於直譯層面

好fit喎
match晒呢套cult片
連個名都cult

賽車總動員

跟原文原音就食得屎啦
鬼佬改戲名最弱智
好多都無意思就咁用主角名做戲名
例如neon

奪命西

本身就係影射那話兒

係架, 依種諗法的人好多時只識話翻譯/配音得唔好, 唔會諗點先好
香港的特色本來就係特別鍾意中英(或其他外語)夾雜, 上面其中一樓都講過, 索性唔好用中文啦
例子: Captain Marvel香港直接叫Marvel隊長

如果真係咁我又覺得譯得幾有深度

但都係好撚柒。。

當年廣告旁白係講刀槍不入”一”僧侶，
但1又好，破折號又好，一樣咁ON9

我 記錯， 應該係叫 皇上無話兒
The King’s Speech 成套戲嘅內容有影射過 那話兒 /jer /性器官？

唔係一早有 沙丘魔堡 依個名？

沙丘魔堡好似係台灣

弊傢伙 地鐵有色魔

林嶺東導演架, JCVD 好中意拍香港導演嘅戲,0好有可能本身有中文片名先

日活院線咸片名係一絕

簫塞豐乳中
每天插你多一些
無姦道

Hard Target -> 終極標靶

我個名係繼承佢地

The Perks of Being a Wallflower港版譯名少年自讀日記改呢個名嘅人我真係屌佢老味，一套咁有意義嘅戲，譯個咁低俗嘅名係想點

Double Team - 反擊王
Knock Off - KO 雷霆一擊

Gundam ZZ 機動戰士雷霆一擊

套野咁正，改到cheap晒

矩陣

毒蛇嚇機？

摩登大聖
屌你老母真係柒到震

都唔知同the mask有咩關係，孫悟空72變？

齊天大聖東遊記
大話西遊

珍
變相怪傑幾型
match番套戲

double team淨係諗起rodman個頭

戇Scout打爆喪屍城

下，套野真係exactly咁樣嗰喎

以前中學睇報紙成班同學每日都睇今日啲咸片戲名

指環王

神譯, cult 片配 cult 名, 食埋粗口諧音又不至於低俗

淫病還需淫賤醫
烈火推車
捉人深處輪姦

開個專PO啦

lm

007 - 死辰未到

食‘’死神‘’ ‘’時辰‘’

春潮爛漫海棠紅

鬼唔知咩

收嗲啦你 懶係好笑咁

呢套譯名我覺得中港台都一般
好似唔係好捉到個神髓

但要譯到完整意思出嚟可以話係Mission Impossible，香港譯已經好出色

同埋呢套戲個劇本可能係近十年最正嘅一個劇本

Jason Bourne

十二羅漢

推介好名得唔得，"月亮喜歡藍"

認真 都幾欣賞香港做譯名嘅人
好多都譯得好高質

黑客任務 咪好地地

低俗疆屍玩出征
明明完全唔撚關事都要改個港產片名
雖然港配版都幾好笑

我都覺
細個唔知007就係鐵金剛。。。

凱文怎麼了
We need to talk about Kevin

睇完雙城奇謀覺得好似比佢呃咗咁
符碌有班樹人幫拖，又唔奇，又無謀，仲要無雙城添
明明係兩座塔 tower 唔係城 castle

新個套香港叫沙丘瀚戰 譯得幾好

典解係羅漢?

From wiki
《007：生死有時》（英語：No Time to Die，中國大陸譯《007：無暇赴死》，台灣譯《007：生死交戰》）

無暇赴死

翻生侏儸館
哇！咁大條龍，叫侏羅館就實無死啦！

而續集一出既時候就奶野
個條龍，咁die隻
咁無理由續集改名架

咁就死死地氣改返做翻生侏羅館2
完全漠視條龍係戲裡面佔極少既部份

同一個statement，五六年前喺高登出嘅時候，成班人認同你；時移世易，而家你喺連登出就只會畀人屌畀人笑

認命啦

中國台灣都係沙丘就算

佳你老母作咩支那譯外語片大部分片名直譯
而且忽略咗英文本身既語帶雙關

韓城攻略根本港產片黎譯乜撚呢

決勝時刻

玩具總動員
海底總動員
汽車總動員
飛機總動員

異獸戰

明明當年隻game係叫鐵血戰士大戰異形
屌佢老味連鐵血戰士個名都改撚埋叫血獸
攪撚到當年fake到差d無入場睇（雖然套戲爛撚到仆街）

係，我都覺得佢係想咁講

btw, 你個名

支那譯乜鳩都冇所謂啦

吸血新世紀

日本先正
叫 新感染 食新幹線音

香港一堆星際，又一堆奇兵
點樣會係歷年最好

今次Danis Villeneuve 果套叫沙丘瀚戰
David Lynch 版係80年代果套

無，不過套戲係三級片 所以譯名會大膽啲同boundary

攻·元2077

一樹梨花壓海棠

移動迷宮系列係同一個故事黎, 人都無變